<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ирбит on ПРОВОЦИРУЮЩИЕ
ЛАНДШАФТЫ</title>
    <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/tags/%D0%B8%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Ирбит on ПРОВОЦИРУЮЩИЕ
ЛАНДШАФТЫ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/tags/%D0%B8%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Путешествие в Ирбит</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-02-/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-02-/</guid>
      <description>2.09.2020 г., прекрасный солнечный день. ПУТЕШЕСТВИЕ В ИРБИТ. В последний летний день поехали в Ирбит. Желтые листья, но в целом еще было лето, даже пчел в этот день я видел. Выбираясь из города, некоторые только открыли купальный сезон на озере Липовом. Первая из прекрасных умиротворенных водных гладей этого дня – окуни в чистой воде, колоски водорослей, зеленые тростниковые поля. В разговоры людей, полгода сидевших в карантине, вползали реалии онлайна. «С вами шок-контент «Сдохни или умри», сказал я, схватив охапку валежника для растопки переносного самовара, «прямо на ваших глазах четыре тюменца, не взявшие с собой ничего, кроме плавок, переносного самовара и трех мобильных телефонов, проживут целый год на неприметном берегу озера Липовое».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>г. Ирбит Свердловской области</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-08-30-/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-08-30-/</guid>
      <description>Ирбит становился как проекция торговый путей из Сибири в Европейскую часть России. Здесь проходила крупнейшая после Нижегородской ярмарка в стране. Поэтому город жил в необычном ритме: большую часть года он пустел, а в дни ярмарки наполнялся жизнью, приносимой с собою выходцами из разных концов империи.
При взгляде на карту Ирбит удивляет аккуратной сеткой кварталов, столь не характерной для российских городов. Воплощая собой город эпохи модерна, он выстроен вокруг торговой площади с памятником просвещенной императрице Екатерине II, даровавшей Ирбиту статус города.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
