<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>резки on ПРОВОЦИРУЮЩИЕ
ЛАНДШАФТЫ</title>
    <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/tags/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in резки on ПРОВОЦИРУЮЩИЕ
ЛАНДШАФТЫ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/tags/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>д. Новокаишкуль - Старый Каишкуль - Юрмы - Лаймы</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-10-05-/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-10-05-/</guid>
      <description>30.09.- 1.10.2021 г., прекрасный солнечный день. ТЫСЯЧА САВАБОВ КАИШКУЛЮ. Планировалось-то, что в экспедицию поедут пять человек, но двое-то не пришли, поэтому мы мчались этим утром на роскошном городском минивэне втроем. Водитель беспокоился – у него весь день был расписан, до семи часов вечера, а первый заказ оказался настолько необычным – мало того, что далеко, так надо было переезжать через Тобол на пароме, целый час ехать через подтайгу по плохому асфальту с опасностью оторвать бампер, да еще и успевать на паром обратно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путем заболотных татар Ч.2. Вплавь по каналам - резкам</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-12-31-2/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-12-31-2/</guid>
      <description> Часть 2. Тобольское Заболотье. Увлекательное путешествие из Большого Карасьего озера в Лайтамак по рукотворным каналам - резкам. Заросшие каналы, золотая осень, прыжки на моторке по сливам-порогам, рыболовные ловушки (котцы, запоры).
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лайтамак - К ВОПРОСУ О КЛЮКВОЛЕТАХ</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-25-/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-25-/</guid>
      <description>К ВОПРОСУ О КЛЮКВОЛЕТАХ. В Лайтамаке в промысловый сезон нельзя купить бензин просто так, только обменять на клюкву. Бизнесмены – скупщики (их двое на весь Лайтамак) взвешивают мешки на электронных весах. Один килограмм клюквы стоит сейчас 100 рублей. Литр бензина стоит 60 рублей. 1 литр бензина стоит как 0,6 килограмма клюквы. Наша дорога из Лайтамака до Большого Карасьего озера в обе стороны – сначала Абдулла приехал за нами на озеро, а потом привез нас в деревню (один бак моторки, т.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
