<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Заболотье on ПРОВОЦИРУЮЩИЕ
ЛАНДШАФТЫ</title>
    <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/tags/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D1%8C%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Заболотье on ПРОВОЦИРУЮЩИЕ
ЛАНДШАФТЫ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/tags/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D1%8C%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Осень Заболотья Ч.4. Из Лайтамака в Топкинскую</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-04-01-4/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-04-01-4/</guid>
      <description>Хроника плавания из села Лайтамак в деревню Топкинскую, что выше по течению р. Носка на 20 км. Татарские деревни в этих краях связывает лишь реки - мы следуем главной дорогой. Золотая осень, изумительная по красоте река, местный проводник Абдулла Кучумов и наша славная компания. Я оживил дневник Федора Корандея, который он писал на диктофон как агент Купер по горячим следам наблюдений. Коптер в помощь, кошачьи наличники и живописный постскриптум - в усладу глаз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путем заболотных татар Ч.2. Вплавь по каналам - резкам</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-12-31-2/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-12-31-2/</guid>
      <description> Часть 2. Тобольское Заболотье. Увлекательное путешествие из Большого Карасьего озера в Лайтамак по рукотворным каналам - резкам. Заросшие каналы, золотая осень, прыжки на моторке по сливам-порогам, рыболовные ловушки (котцы, запоры).
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путем заболотных татар. Ч.3. Сбор клюквы в Лайтамаке</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-23-3/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-23-3/</guid>
      <description> Часть 3. Тобольское Заболотье. Продолжение путевого дневника. Выход с Абдуллой в промысловую избушку. Мастер-класс по сбору клюквы на болоте и просеиванию с помощью самодельного пропеллера. Исследовательская группа: этнограф, географ Илья Абрамов (Институт истории и археологии, ЕКБ), исторический географ Федор Корандей (ТюмГУ), социолог, исламовед Максим Черепанов (Институт проблем освоения Севера)
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путем заболотных татар. Ч.1. Из Тобольска в Лайтамак пешком</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-17-1/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-17-1/</guid>
      <description> Часть 1. Видеодневник пешего путешествия в Тобольское Заболотье. День первый, болотный, переход от д. Овсянникова на левом берегу Иртыша до оз. Бол. Карасье. Нас встретил и вёл к озеру коротким путем, житель Лайтамака.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тобольское Заболотье</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-02-13-/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-02-13-/</guid>
      <description>Если взять влево от Тобольска 40 километров, окажешься в Заболотье, где живут исключительно татары. Это самый близкий к Тюмени изолированный север, куда полгода только самолетом или пешком, а зимой - быстро и на любой машине. Самый короткий зимник, что я видел. Он ведет не только в другую страну, но и в другое время. На улицах стоят припорошенные снегом грузовые Зилы, советские тракторы. По улицам ездят советские бураны. Здесь до сих пор любят Ваз-2107.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
