<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ПРОВОЦИРУЮЩИЕ
ЛАНДШАФТЫ</title>
    <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/</link>
    <description>Recent content on ПРОВОЦИРУЮЩИЕ
ЛАНДШАФТЫ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>д. Новокаишкуль - Старый Каишкуль - Юрмы - Лаймы</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-10-05-/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-10-05-/</guid>
      <description>30.09.- 1.10.2021 г., прекрасный солнечный день. ТЫСЯЧА САВАБОВ КАИШКУЛЮ. Планировалось-то, что в экспедицию поедут пять человек, но двое-то не пришли, поэтому мы мчались этим утром на роскошном городском минивэне втроем. Водитель беспокоился – у него весь день был расписан, до семи часов вечера, а первый заказ оказался настолько необычным – мало того, что далеко, так надо было переезжать через Тобол на пароме, целый час ехать через подтайгу по плохому асфальту с опасностью оторвать бампер, да еще и успевать на паром обратно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>г. Ирбит</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-09-27-/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-09-27-/</guid>
      <description>27.09.2021 г., прекрасный солнечный день. ПУТЕШЕСТВИЕ В ИРБИТ ЕЩЕ ОДНО. Поехали в Ирбит с коллегами из Петербурга, приехавшими открывать Россию заново. В Тобольск-то каждый сам съездить может, а Ирбит – пионерное направление в такого рода экскурсиях, и сама материя здесь противится. У нас был автобус, но логистика все равно была непростой, и дорога тоже.
«Повезло вам с погодой», говорил я юным своим коллегам, глядя на проносящиеся мимо золотые рощи. Несмотря на холода, которыми началась в этом году осень, листья все равно осыпАлись по сценариям эпохи глобального потепления.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>д. Гагарье в курганском Притоболье </title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-09-18-/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-09-18-/</guid>
      <description>18.09.2021 г., прекрасный солнечный день. САМОДЕЛЬНЫЙ КУРГАН на околице деревни Гагарье, в Белозерском районе Курганской области (163 километра к югу от Тюмени). Задумка была, хотя автор ее неизвестен, и спросить не у кого, видимо, такая - сымитировать геральдическую символику Курганской области (два кургана), построив ненастоящий курган-музей на фоне настоящего, саргатского курганища времен гуннов, саксов, англов и тольтеков, одного из самых больших в нашем Притоболье, трехэтажной высоты. Получилось, конечно, что-то вроде двухголового великана из валлийских сказок - одна голова красивая и статная, другая маленькая и сморщенная.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>оз. Ипкуль</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-08-13-/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-08-13-/</guid>
      <description>ЗЕЛЕНОЕ МОРЕ ТАЙГИ
 Оригинальный пост:
https://www.facebook.com/noctu.vigilus/videos/378154393880407</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>г. Кировград - бывш. рудник «Ежовский» –  д. Тепловая – бывш. Ломовский рудник – Карпушиха – Лёвиха</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-05-16-/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-05-16-/</guid>
      <description>Клуб в Лёвихе
 6.05. 2021 г., прекрасный солнечный день. У ГОРЫ ЕЖОВОЙ. 7.30. КД ехать с нами на сей раз не мог, и мы с И. поехали в уменьшенном составе – пустые места в автомобиле оказались впоследствии важным аффордансом. Где-то в заросшем дикими травами старом немногоэтажном дворе, кажется, на ВИЗе, осуществляя пересадку – параллельно с нами ехали купаться дети, жара стояла страшная, уже пару дней было настоящее лето, редкое для середины мая – мы увидали двух зомбических женщин с большого бодуна, выбиравшихся на магистрали города из его внутренних нор.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>оз. Ипкуль</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-05-12-/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-05-12-/</guid>
      <description>НЕАККУРАТНО ЗАКАНЧИВАЮЩИЙСЯ СИНТИПОП, озеро Ипкуль, май 2021 г.
 Оригинальный текст:
https://www.facebook.com/noctu.vigilus/posts/3820141058211180</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>карьер в г. Асбесте</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-04-17-/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-04-17-/</guid>
      <description>КАРЬЕР В ГОРОДЕ АСБЕСТЕ
 Оригинальный пост:
https://www.facebook.com/noctu.vigilus/videos/3745892498969370</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Осень Заболотья Ч.4. Из Лайтамака в Топкинскую</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-04-01-4/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2021-04-01-4/</guid>
      <description>Хроника плавания из села Лайтамак в деревню Топкинскую, что выше по течению р. Носка на 20 км. Татарские деревни в этих краях связывает лишь реки - мы следуем главной дорогой. Золотая осень, изумительная по красоте река, местный проводник Абдулла Кучумов и наша славная компания. Я оживил дневник Федора Корандея, который он писал на диктофон как агент Купер по горячим следам наблюдений. Коптер в помощь, кошачьи наличники и живописный постскриптум - в усладу глаз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путем заболотных татар Ч.2. Вплавь по каналам - резкам</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-12-31-2/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-12-31-2/</guid>
      <description> Часть 2. Тобольское Заболотье. Увлекательное путешествие из Большого Карасьего озера в Лайтамак по рукотворным каналам - резкам. Заросшие каналы, золотая осень, прыжки на моторке по сливам-порогам, рыболовные ловушки (котцы, запоры).
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>оз. Большое Царево</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-11-11-/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-11-11-/</guid>
      <description>ХЕНДМЕЙДНОГО СИНТИПОПА ПОСТ
 Оригинальный пост:
https://www.facebook.com/noctu.vigilus/videos/3633536376871650</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кетовский район Курганской области</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-12-01-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-12-01-r-rmarkdown/</guid>
      <description>ЦЕРКОВЬ ВОЗНЕСЕНИЯ ГОСПОДНЯ В ДЕРЕВНЕ ПАДЕРИНСКОЙ Кетовского района Курганской области 
Оригинальный пост: https://www.facebook.com/100006459706665/videos/3560273710864584/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Курганское Притоболье - Савин 1</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-10-07-1/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-10-07-1/</guid>
      <description>07.10.2020 г., прекрасный солнечный день. ПАСМУРНЫЙ ДЕНЬ В КУРГАНСКОМ ПРИТОБОЛЬЕ (2). В зале, посвященном будущем археологическому парку, происходит разговор на тему, которая волнует и музейщиков, и археологов, и казаков, и священников, и местных обывателей тоже… Рядом стоит макет святилища «Савин – 1», чей облик был реконструирован в конце девяностых московским археологом Тамилой Потемкиной. Она работала с этим памятником много лет, проводила там археоастрономические эксперименты, проверяла, работают ли все эти гномоны и прочие указатели на астрономические события, если их поместить в соответствующих местах памятника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>г. Полевской</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-10-03-/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-10-03-/</guid>
      <description>Вид Северской половины Полевского
 3.10.2020 г., прекрасный солнечный день. ПОЕЗДКА ДВУХ ТЮМЕНЦЕВ И ОДНОГО УРАЛЬЦА НА РОДИНУ КОКОВАНИ. «Жил в нашем заводе старик один, звали его Дюдя», сказала Ира, узнав о нашем плане посетить страну бажовских сказов. Я люблю их с детства, хотя все понимаю про тяжесть примешанной к бажовскому мифу советской пропаганды, приспособившей уральский фольклор, пересказанный или придуманный отставным свердловским большевиком (впервые П.П. Бажов плотно засел за сочинение сказов в 1937 г.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лайтамак - К ВОПРОСУ О КЛЮКВОЛЕТАХ</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-25-/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-25-/</guid>
      <description>К ВОПРОСУ О КЛЮКВОЛЕТАХ. В Лайтамаке в промысловый сезон нельзя купить бензин просто так, только обменять на клюкву. Бизнесмены – скупщики (их двое на весь Лайтамак) взвешивают мешки на электронных весах. Один килограмм клюквы стоит сейчас 100 рублей. Литр бензина стоит 60 рублей. 1 литр бензина стоит как 0,6 килограмма клюквы. Наша дорога из Лайтамака до Большого Карасьего озера в обе стороны – сначала Абдулла приехал за нами на озеро, а потом привез нас в деревню (один бак моторки, т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путем заболотных татар. Ч.3. Сбор клюквы в Лайтамаке</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-23-3/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-23-3/</guid>
      <description> Часть 3. Тобольское Заболотье. Продолжение путевого дневника. Выход с Абдуллой в промысловую избушку. Мастер-класс по сбору клюквы на болоте и просеиванию с помощью самодельного пропеллера. Исследовательская группа: этнограф, географ Илья Абрамов (Институт истории и археологии, ЕКБ), исторический географ Федор Корандей (ТюмГУ), социолог, исламовед Максим Черепанов (Институт проблем освоения Севера)
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Покидая Лайтамак. Ч.5.</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-21-5/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-21-5/</guid>
      <description> Часть 5. Заключительный день экспедиции в Заболотье. Улетели в Тобольск на Ан-2. 25 минут полёта вместо двух дней пеше-водного маршрута.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>д. Топкинская</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-20-/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-20-/</guid>
      <description>ТОПКИНСКАЯ. Деревню одолели медведи, в конце улицы можно видеть электриков, которые устанавливают фонари, призванные отпугнуть зверей.
 Оригинальный пост:
https://www.facebook.com/noctu.vigilus/videos/3543533082538647</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зимник между с. Лайтамак и п. Ишменево</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-19-/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-19-/</guid>
      <description>ЗИМНИК НА ИШМЕНЕВО ОСЕНЬЮ
 Оригинальный пост:
https://www.facebook.com/noctu.vigilus/videos/3543526932539262</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путем заболотных татар. Ч.1. Из Тобольска в Лайтамак пешком</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-17-1/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-17-1/</guid>
      <description> Часть 1. Видеодневник пешего путешествия в Тобольское Заболотье. День первый, болотный, переход от д. Овсянникова на левом берегу Иртыша до оз. Бол. Карасье. Нас встретил и вёл к озеру коротким путем, житель Лайтамака.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путешествие в Ирбит</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-02-/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-09-02-/</guid>
      <description>Пейзаж сибирско-уральской границы, р. Межница
 2.09.2020 г., прекрасный солнечный день. ПУТЕШЕСТВИЕ В ИРБИТ. В последний летний день поехали в Ирбит. Желтые листья, но в целом еще было лето, даже пчел в этот день я видел. Выбираясь из города, некоторые только открыли купальный сезон на озере Липовом. Первая из прекрасных умиротворенных водных гладей этого дня – окуни в чистой воде, колоски водорослей, зеленые тростниковые поля. В разговоры людей, полгода сидевших в карантине, вползали реалии онлайна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>г. Ирбит Свердловской области</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-08-30-/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-08-30-/</guid>
      <description>Панорама Ирбита при подъезде с востока
 Ирбит становился как проекция торговый путей из Сибири в Европейскую часть России. Здесь проходила крупнейшая после Нижегородской ярмарка в стране. Поэтому город жил в необычном ритме: большую часть года он пустел, а в дни ярмарки наполнялся жизнью, приносимой с собою выходцами из разных концов империи.
При взгляде на карту Ирбит удивляет аккуратной сеткой кварталов, столь не характерной для российских городов. Воплощая собой город эпохи модерна, он выстроен вокруг торговой площади с памятником просвещенной императрице Екатерине II, даровавшей Ирбиту статус города.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тобольское Заболотье</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-02-13-/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/post/2020-02-13-/</guid>
      <description>Если взять влево от Тобольска 40 километров, окажешься в Заболотье, где живут исключительно татары. Это самый близкий к Тюмени изолированный север, куда полгода только самолетом или пешком, а зимой - быстро и на любой машине. Самый короткий зимник, что я видел. Он ведет не только в другую страну, но и в другое время. На улицах стоят припорошенные снегом грузовые Зилы, советские тракторы. По улицам ездят советские бураны. Здесь до сих пор любят Ваз-2107.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/about/</guid>
      <description>«Ландшафт ― ключ к культуре», писал в 1979 г. П. Льюис, полагавший, что исследование повседневного культурного ландшафта является важнейшим инструментом понимания определяющих пространственных различий страны и социальных процессов, происходящих в ней. Российское социально-географическое пространство стягивается в направлении крупнейших городских центров. Крупные города ― средоточие экономической активности, фабрики культурных и социальных инноваций, узлы формирующихся агломераций, привлекающие к себе потоки трудовых мигрантов с соседних территорий. Небольшие населенные пункты на периферии и за пределами городских агломераций кажутся аутсайдерами, исключенными из этого масштабного исторического процесса, хотя время от времени влияние крупного города распространяется и на них, вторгаясь в их пределы в виде туристов, дачников и модернизированных управленческих практик.</description>
    </item>
    
    
    <item>
      <title>Полевые материалы</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/expeditions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/expeditions/</guid>
      <description> Кетовский район Курганской области (октябрь 2020 г.) Федор Корандей Оригинальный пост: https://www.facebook.com/100006459706665/videos/3560273710864584/
ЦЕРКОВЬ ВОЗНЕСЕНИЯ ГОСПОДНЯ В ДЕРЕВНЕ ПАДЕРИНСКОЙ Кетовского района Курганской области 
  Ирбит (август 2020 г.) Яндекс.КартыЯндекс.Карты  Александр Шелудков Оригинальный текст:
https://www.facebook.com/alexander.sheludkov/posts/10224015018426919
  Федор Корандей Оригинальный текст:
https://www.facebook.com/alexander.sheludkov/posts/10224015018426919
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Публикации</title>
      <link>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alschel.github.io/provocative-landscapes-site/publications/</guid>
      <description>Эссe Корандей Ф. Мы больше не в Коми-Пермяцком: несколько книг по теории краеведения // Сетевое издание «Горький» (gorky.media). 17 декабря 2021 г. Читать
Корандей Ф. О любви к Родине: Родное и далекое: слово в защиту краеведения // Гефтер. 13 апреля 2016 г. Читать
 Статьи в академических журналах Корандей Ф.С., Абрамов И.В., Костомаров В.М., Черепанов М.С., Шелудков А.В. Провоцирующие ландшафты: исследования повседневных культурных ландшафтов периферии агломераций // Вестник археологии, антропологии и этнографии.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
